const data = [
    {
      question: "O que é Vanilla JavaScript?",
      options: [
        "JavaScript puro",
        "Uma biblioteca JavaScript",
        "Um framework JavaScript",
        "Um compilador de JavaScript",
        ],
      answer: "JavaScript puro",
    },
    {
      question: "Com qual instrução declaramos uma constante em JavaScript?",
      options: ["const", "let", "var", "define"],
      answer: "const",
    },
    {
      question: "Qual dos tipos de dado a seguir não existe em JavaScript?",
      options: ["string", "number", "boolean", "float"],
      answer: "float",
    },
    {
      question: "Qual dos métodos a seguir seleciona um elemento?",
      options: ["querySelector", "parseInt", "sort", "reduce"],
      answer: "querySelector",
    },
    {
      question:
        "Qual destas propriedades da a quantidade de elementos de um array?",
      options: ["qty", "length", "items", "index"],
      answer: "length",
    },
    {
      question: "O que significa o comando printf na linguagem C?",
      options: [
        "Pare",
        "Leia",
        "Escreva",
        "Calcule",
      ],
      answer: "Escreva",
    },
    {
      question: "O que é fluxograma?",
      options: [
        "Um algoritmo em Linguagem C",
        "Um algoritmo em português estruturado.",
        "Um algoritmo representado por símbolos",
        "Uma sequência infinita",
        ],
      answer: "Um algoritmo representado por símbolos",
    },
    {
      question: "Para uma variável nome completo de um aluno, qual será o tipo de dados?",
      options: [
      "caractere", 
      "inteiro",
      "real",
      "cadeia de caracteres",
      ],
      answer: "cadeia de caracteres",
    },
    {
      question: "Escolha a alternativa que não é um exemplo de algoritmo.",
      options: [
      "Fluxograma",
      "Português Estruturado",
      "Programa em Linguagem C", 
      "Variáveis do tipo inteiro.",
       ],
      answer: "Variáveis do tipo inteiro.",
    },
    {
      question:
        "AND, OR e NOT são:",
      options: [
        "Operadores relacionais",
        "Operadores aritméticos",
        "Comando de atribuição",
        "Operadores lógicos"
        ],
      answer: "Operadores lógicos",
    },
    {
      question: "Qual o caractere responsável por encerrar a linha de código em Pascal?",
      options: [
        "* (asterisco)",
        ": (dois pontos)",
        "; (ponto e vírgula)",
        ", (vírgula)",
        ],
      answer: "; (ponto e vírgula)",
    },
    {
      question: "O código: IF (Idade >18) AND (Idade < 30) retorna um valor VERDADEIRO somente se:",
      options: [
        "As duas condições forem VERDADEIRAS",
        "As duas condições forem FALSAS",
        "A primeira for VERDADEIRA e a segunda FALSA", 
        "A primeira for FALSA e a segunda VERDADEIRA",
        ],
      answer: "As duas condições forem VERDADEIRAS",
    },
    {
      question: "Assinale o conceito de constante:",
      options: [
        "Valor que recebe outros valores durante a execução do programa.",
        "Valor que altera outros valores durante a execução do programa",
        "Valor que não se modifica durante a execução do programa.",
        "Valor que se modifica durante a execução do programa.",
        ],
      answer: "Valor que não se modifica durante a execução do programa.",
    },
    {
      question: "Qual a sintaxe correta, em Pascal, para o comando WHILE:",
      options: [
        "While <condição> Faça",
        "Do <condição> While",
        "While Do<condição>",
        "While <condição> Do"
        ],
      answer: "While <condição> Do",
    },
    {
      question:
        "Qual a principal diferença entre o REPEAT e os outros comandos de repetição?",
      options: [
        "O bloco de ações não é realizado nenhuma vez",
        "O bloco de ações é realizado no meio do comando",
        "O bloco de ações é realizado no inicio do comando",
        "O bloco de ações é realizado no mínimo uma vez, pois o teste é no final dele"
        ],
      answer: "O bloco de ações é realizado no mínimo uma vez, pois o teste é no final dele",
    },
  ];
  
  export default data;